+++
title = "Теорема существования и единственности задачи Коши"
weight = 16

[taxonomies]
authors = ["kogeletey"]

[extra]
math = true
+++

### 16. Теорема (Пеано-Коши) существования решения для начальной задачи Коши (формулировка). Примеры уравнений, допускающих неединственное решение задачи Коши.

## Теорема Пикара

Пусть в параллелепипеде определяемого 

$$
D=\\{(x,y) \in \R \times \R^n \vert |x-x_0| \leqslant a,|y-y_0| \leqslant b, a,b\gt 0 \\}
$$

функция непрерывна по $x$ и удовлетворяет условиям Липшица по $y$

$$
||f(x,y_1)-f(x,y_2)||\leqslant L||y_1-y_2||
$$

$L$ - постоянная, а точки принадлежат $D$, тогда 

$$
h= \min{(a,\frac{b}{m})}, M = \max_{(x,y)\in D}{||f(x,y)||}
$$

решение Коши существует и единственно

> доказать можно последовательными приближениями(метод Пикара)

## Теорема Пеано

Пусть существует положительный параллелепипед $D^+$, выполнены все условия выше, и тогда решение задачи Коши
по крайней мере одно $y(x)$.

## Пример уравнения

$$
y'' = \frac{(y)^2}{y}-1 \\\\
y^{(n)} = f(x,y,y',\ldots,y^{n-1})
$$
